羅家聰：現在什麼內循環的一大戲肉 是人幣數碼化 不要低估中國速度

別抱一絲冀望
羅家聰

正如敝欄兩週前已指出，中共最終還是要 DQ 到一名反對派都入不到議會才舒服，立法會終要變成人大開會般，進場的都只是舉手機器。其實，一條惡法可以火速直插，應知當權的已視法律為無物。那些還指集體總辭就是拱手棄權者，不是天真到得人驚，便是戀棧權力至最後一秒。你以為中共真會容許少數反對聲音？人大開會有反對嗎？

對一個無民意基礎、認受性的政權，它只得極權高壓一途，並要擺平所有反對者，故其追求的安全系數（共黨語）是極高的。其實，中共本來已有極多方法可為所欲為：人大釋法、安插附件、強行剪布、拘捕議員（不少都曾街頭抗爭）……但都不夠穩陣，要大門也關妥才安心。立法會是唯一民意直接授權的機關，直接 DQ 就是與民為敵。

中共的想法是這樣的：你夠膽赤裸裸造反，它就夠膽赤裸裸高壓。既然擘面至此，縱有反對派入到閘，也無妨將之火速 DQ。今天行政、立法、執法失守，司法可閉門審，即也失守。香港還剩什麼？一介草民手無寸鐵，無得鬥的，只得逃亡。中共暗地歡喜，把口雖反對五眼給港人護照，但難得全部反對的都離港，唯一不捨得是更先走的錢。

現在什麼內循環的一大戲肉，是人幣數碼化。其實港人在想的，陸客早已想到了。數碼化的動機可謂司馬昭之心，趷起條尾已知何事。眼見全民檢測、一週建成醫院等，這裏火速照跟，港幣數碼化還會遠嗎？請君記住，為港立條憲法都只是幾天就成事了，從來無人敢低估「中國速度」。

香港已垂死。若要重生，恐還先要逃亡，在合適土壤再另起爐灶。

作者 Facebook

睇到好傷感

現實中肯

港幣數碼化近了

聯合外國勢力繼續打擊中共
香港人再苟且偷生，以避完一條法例，推翻一個措施就算嘅mindset同中共玩
最後只會招架不住
我地要滅左共產黨先有新香港

博士睇得好透

中國做咩 香港都會跟

駛乜9搞咁多嘢, 淨係香港玩資本管制/外匯管制, 你班港豬D錢就冇得走

反正支企係香港股市嘅IPO差不多搞掂晒, 水已抽, 如美國真係開打金融戰斷香港美元結算, 咁支那直接將港元改同人仔掛鉤都得, 先充公港元所謂4000億美元外儲, 然後全香港取消港元紙幣, 以後只能用支那宝畀錢

《21世紀經濟報道》引述知情人士報道，數間內地大行正在深圳等地大規模測試數碼賬戶應用，為推出數碼貨幣作準備，但仍在內部研發和測試階段，未有具體推出時間。

周一人行表示，2020年下半年將積極研發法定數碼貨幣。數碼貨幣由中國人民銀行牽頭，各家銀行數月前已開始測試。目前部份大行內部員工已經開始使用數碼貨幣於轉賬、繳費等功能。報道指，內地四大行正內部測試數碼人民幣電子賬戶，但該手機應該程式（App）暫時還未能公開下載，而程式打開後會有身份編碼。

人行數字貨幣研究所今年4月表示，數碼人民幣將先在深圳、蘇州、雄安、成都及未來的冬奧會場景進行內部測試。消息人士透露，註冊App需在四大行其中一家開立數碼賬戶，用戶可增值資金到賬戶，並可選擇網銀或綁卡增值等，類似中國銀聯的雲閃付App。預計數碼貨幣有增值、提款、轉賬、掃碼消費等功能，其中轉賬可透過手機號進行，並正在測試無網絡轉賬功能，與微信、支付寶等第三方支付類似，用戶可互相掃描QR Code支付。

港幣可以點樣數碼化？？

強國就藍綠app姐，香港都未有app可以有咁大威力

連羅家聰都清醒過班販民

點執行外匯管制
如果俾個期限，咁之前就走哂錢
要突然即時做既話
咁大規模又一定走漏風聲

用app先可以買到嘢 夠未？

好快會強逼用藍綠app

實有內鬼自己走先

消費者唔跟，商家就無誘因做？
除非放棄資本主義金融自由

呢個人可以新加入商台做梗腳
但又有萬年藍永
究竟俞爭係想點

扮中立

揾人做嘢係講能力，應該不分政見㗎嘛

數碼化之後係系統加個0就得

香港已垂死。若要重生，恐還先要逃亡，在合適土壤再另起爐灶。
手足，聽到未？

藍永⋯睇能力？

要玩外匯/資本管制點會提早通知, 星期六下午公佈, 等到星期一銀行開門已是新時代

支共不嬲嘅傳統係領導先走, 不過而家走出去隨時畀美國凍結財產, 連瑞士都放風歸咗邊, 走得去邊?

醒目如誠哥就晨早散水, 有錢佬大把錢放係外國, 係你班重貨港樓港股嘅港豬冇得走啫

有FPS 有八達通有微信支付寶齊晒工具啦
差在未禁埋現金交易啫

backbone 點樣搞blockchain 屁民唔駛擔心

末日博士

大把人走唔到

因為無現鈔
你想換外幣出國都唔得

數碼化會點？

無現鈔
全部數未代
所有現鈔係晒國家
你想換外幣出國都唔得

開咗離岸未？

最快有美國證券商

最傷感嘅都見過
悲憤化為力量

玩資本管制/外匯管制其實正式等於就同世界完全脫軌
更何況佢憑乜嘢咁做

唔怪得支那咁力推虛擬銀行

消費者會唔跟先算

Dc/ep 唔係block chain

直接變0又得

唔好睇得咁老定

你睇吓yuu 啲優惠
$100先回贈五毫子都大把人沖過去申請

人仔數碼化後中國再無黑錢lu

間間都有份

講咗成年

即係點？

值得俾迷戀街頭抗爭，寧願成為支共人質都唔肯暫時撤離保留戰力既手足參考下

咪係 佢地根本就係覺得香港將會繼續歌舞昇平

當年軍票，今日港元

就算人大都係棋
最緊要都係雜種姐
其他人死關佢9事咩
同埋你覺得而家冇人走咩
不過仲有港豬覺得冇野既
就算而家支那縮都太遲

轉持有實物黃金就得.
黃金世界任何地方都可以賣出換回當地貨幣

鎖國？
同而家係帝制

玩到咁既地步
你可以點帶走？
咁既心態同當年在德既猶太人有咩分別

真係唔好睇小DCEP
不過都唔好覺得咁in囉

取消港幣

你瞓左幾耐？愈琤走左幾年啦喎！

實金點解唔得.
1KG = USD 65,433

幾鍾意睇KC博士既節目同文章

到得果個地步 你點樣離開香港

Sad but ture
不過留低既”香港人” 仲想唔想變？

藍永係用黎續牌吉祥物黎

Ok啦，攬炒香港先可以有機會支爆

開張cash back/ simply cash都唔止5毛

前提鎖國!脫美元

全世界好多地方都有黃金出入口限制
拎唔到實體黃金出境

真

英屬香港 + 中共香港必須死
香港人的香港先能夠誕生。

全港轉美金玩黑市貨幣

上年8月已經有哂教學點搞離岸，咁都唔開番個保障自己邊有計

佢寫文章的切入點同其他才演同經濟佬唔同

例如徐家健嗰啲就係阿媽係女人

香港實施唔到外匯管制
除非香港放棄掛勾美金
或者行自己既貨幣政策
不過黨又唔會俾你咁做
佢地近排都話要穩外資

博士睇淡就肯定架喇
但事實未必真係咁淡
始終黨要呢度嚟cap水同走錢
股市好多股都歸左邊
北水國家隊都穩定左香港個市
如果真係要整死香港
就冇必要夾恆指上同俾中概股回流

走之前一定要搞冧香港先
打仗撤退都炸橋炸路啦

一間公司有藍有黃有咩咁出奇
兒登仔未出來做過野？

則係買島

一個健康既廣播公司，應該有唔同既聲音
全黃電台同全藍電台一樣唔健康

換金/離岸

黃金在全世界大都是非課稅的對象商品，唯有日本、韓國、印度會對黃金買賣課徵附加價值稅（Value-Added Tax, VAT）和消費稅。而且黃金的價格是全世界公定，原則上，無論在哪個國家購買，價格都一樣。因此，一般來說就算跨越國境的買賣，也不會產生利益，就只有日本、韓國、印度這三國的情況不同。
舉例來說，在香港可以賣一百萬的黃金，拿到日本國內販賣的話必須加上消費稅（不管購買或出售，都必須課徵消費稅），因此，價值一百萬的黃金加上消費稅八萬圓，就能賣到一百零八萬。

一公斤的金條，在日本能夠賣到最好的價錢，一般主流的做法，就是從海外購入一公斤金條，利用走私的手法避開關稅，賣給日本的金飾店。扣掉必要經費，成功帶進一公斤金條的話，大概可以賺進三十萬圓。

共產黨重有幾耐可玩
俄佬等呢個機會好耐
美英法俄日台澳香港
咁都鬥唔過中共嘅話
咁雜種真係宇宙大帝

點會無港幣
中共得軍票
買糧邊個收軍票
定係要以物換物

雖然成日話佢係末日博士
但今次佢講既觀點我又幾認同....

你仲未明

強制呀，只可用電子貨幣，佢控制哂所有出口

佢就係要做個樣 又要扮唔似大陸 但個實質就係佢控制所有金錢流動

推

攬炒近了，賣港賊全撚部入集中營，好興奮。

支那臭港

外匯管制只係名詞嚟架啫，
佢可以用各種行政手段，一樣起到阻礙錢銀流走嘅作用，
例如有啲銀行已經唔搞匯票

咩係藍綠app?🤔

咁兌美金仲有冇用

支那宝
We7

第一日識販民咩....90% on99

邊有咁多錢開

班賤種唔係戇鳩
係好撚想再兩邊瀨
當社會運動係搖錢樹
你估民主黨公民黨班狗閪會愛港咩
當個臭港ATM咋

即係話全面實施左電子貨幣 就 完全冇途徑比你換錢走？
最多比你換小小錢去旅行，但大額想走資就會諗辦法拒絕你咁？
實際玩法係點

末日博士其實無講實
只係提出強國一定plan緊類似既野
同埋去到最後中共endgame果下 大家要做好真係要走既心理準備

Bitcoin

連末日博士都同意海外建國

成日寫真話

我一早都話要走

Sad but true